\hypertarget{exercice}{%
\section{Exercice}\label{exercice}}

Écrire en langage Python une fonction \texttt{recherche} prenant comme
paramètres une variable \texttt{a} de type numérique (\texttt{float} ou
\texttt{int}) et un tableau \texttt{t} (type \texttt{list}) et qui
renvoie le nombre d'occurrences de \texttt{a} dans \texttt{t}.

Exemples :

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
    \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ recherche(}\DecValTok{5}\NormalTok{,[])}
    \DecValTok{0}
    \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ recherche(}\DecValTok{5}\NormalTok{,[}\OperatorTok{-}\DecValTok{2}\NormalTok{, }\DecValTok{3}\NormalTok{, }\DecValTok{4}\NormalTok{, }\DecValTok{8}\NormalTok{])}
    \DecValTok{0}
    \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ recherche(}\DecValTok{5}\NormalTok{,[}\OperatorTok{-}\DecValTok{2}\NormalTok{, }\DecValTok{3}\NormalTok{, }\DecValTok{1}\NormalTok{, }\DecValTok{5}\NormalTok{, }\DecValTok{3}\NormalTok{, }\DecValTok{7}\NormalTok{, }\DecValTok{4}\NormalTok{])}
    \DecValTok{1}
    \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ recherche(}\DecValTok{5}\NormalTok{,[}\OperatorTok{-}\DecValTok{2}\NormalTok{, }\DecValTok{5}\NormalTok{, }\DecValTok{3}\NormalTok{, }\DecValTok{5}\NormalTok{, }\DecValTok{4}\NormalTok{, }\DecValTok{5}\NormalTok{])}
    \DecValTok{3}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

